<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>富邦人壽 - Tag - Hung, Chien-Hsiang 洪健翔 | Blog</title>
        <link>https://chienhsiang-hung.github.io/blog/tags/%E5%AF%8C%E9%82%A6%E4%BA%BA%E5%A3%BD/</link>
        <description>富邦人壽 - Tag - Hung, Chien-Hsiang 洪健翔 | Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>iworkhard@hsiang.eu.org (Hung, Chien-Hsiang 洪健翔)</managingEditor>
            <webMaster>iworkhard@hsiang.eu.org (Hung, Chien-Hsiang 洪健翔)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://chienhsiang-hung.github.io/blog/tags/%E5%AF%8C%E9%82%A6%E4%BA%BA%E5%A3%BD/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>到富邦實習就得賣保險? 你所不知的人壽總部內勤-遇見未來．富邦實習</title>
    <link>https://chienhsiang-hung.github.io/blog/posts/%E5%88%B0%E5%AF%8C%E9%82%A6%E5%AF%A6%E7%BF%92%E5%B0%B1%E5%BE%97%E8%B3%A3%E4%BF%9D%E9%9A%AA-%E4%BD%A0%E6%89%80%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%A3%BD%E7%B8%BD%E9%83%A8%E5%85%A7%E5%8B%A4-%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%9C%AA%E4%BE%86%E5%AF%8C%E9%82%A6%E5%AF%A6%E7%BF%92/</link>
    <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Hsiang</author>
    <guid>https://chienhsiang-hung.github.io/blog/posts/%E5%88%B0%E5%AF%8C%E9%82%A6%E5%AF%A6%E7%BF%92%E5%B0%B1%E5%BE%97%E8%B3%A3%E4%BF%9D%E9%9A%AA-%E4%BD%A0%E6%89%80%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%A3%BD%E7%B8%BD%E9%83%A8%E5%85%A7%E5%8B%A4-%E9%81%87%E8%A6%8B%E6%9C%AA%E4%BE%86%E5%AF%8C%E9%82%A6%E5%AF%A6%E7%BF%92/</guid>
    <description><![CDATA[碩一下碩二上，歷經完一場激烈的實習爭奪戰，並在8/31(五)才剛結束台灣期貨交易所(TAIFEX)暑期實習，馬上在隔週9/3(一)，無縫接軌來到富邦人壽-職安管理部展開新的實習歷程。
當初進到最終面試階段或是拿到offer的還有Tesla、Microsoft、Nomura野村投信、DBS星展、富邦華一(中國)、DHL、新加坡立可人事顧問、中華賓士、福特汽車、桃園機場、南山人壽固收、台新、新光銀&hellip;等等
還記得在應徵富邦時每個人有兩個選項，而當時我選的是，精算(7–8月)與行銷企劃(7–12月)。成功進到面試階段後，面試官也相當好奇: 我看你選的兩個志願性質非常不同，為什麼? 因為我大學時曾在通訊處擔任銷售專員賣過保險，而這兩個職缺於此，分別像是後台與中台… and I believe I am the best candidate for these two positions due to my education and experience blablabla…
總之後來拿到的是行銷企劃的offer，而同一場團體面試的台大財金學霸同學拿到精算的offer。Btw她是真-學霸，北一女畢業後考上台大辦理休學，先去日本東大還是早稻田讀了一年(正式學生)，人生規劃問題又回到台大念，所以雖然才大四，但年齡跟我們一樣；除年年書券外，方向明確，對精算領域了解明顯比我深(這點我深感需要檢討)。
Note: 中山財管對於精算較少著墨，同學中好像也不太聽說有要往這方向走的；台大似乎有保險師資(保險組)。
當時錄取了許多間公司，分別實習崗位也都不太一樣。經過考慮並協調過後選擇先到期交所進行暑期實習，而富邦也同意我九月再開始，其他公司則因為時間上無法配合只好放棄，實在很可惜。
這邊有個小故事，在期交所時認識了中央財金也是升碩二的同事，而她的同學跟我錄取了富邦同一個部門的實習，但她因為暑假選擇到證交所實習，而且開學好像還有課，不然本來也會變同事!世界真小~
Note:中央財金畢業門檻好像要四十幾還五十幾，比我們多了十幾學分，如果想要都在外面實習比賽或交換的，進去前可能要有心理準備!
#抽絲剝繭-問卷背後的意義
進來的第一個專案，形象商品訂購調查問卷分析。同事Susan給了我八百份問卷調查結果，並在與mentor Annett開會後，她們希望我大概分析一下性別、年資、年齡對於喜好、消費能力還有對商品的建議等等…其實並沒有一個具體明確的目標，當下有點手足無措，但對於一個財金研究生，這點分析是相當容易的，反正先開啟Eecel VBA了一波。
在且戰且走，邊玩資料的過程中，也逐漸地發現一些有趣的現象，並在與科主管Bryan開會後得到支持: Kevin你看還需要什麼資料，整理好跟我說，我來跟客管部要。後來也持續與Annett, Bryan討論、修正方向，有趣的是，同一份報告，從組長、科長、附部長到部長，時常都有全然不同的想法與看見
Brainstorming everywhere
#社會責任-從理想落地
Turning trash into cash
緊接著第二個月的專案是隔年度ESG Campaign，整個計畫可大可小，夢想很美，但現實很殘酷。因為像這樣對於企業主來說沒有明顯能夠產升收益的活動，通常不會編列太多預算，也就容易導致: 明明就是一家這麼大的公司，怎麼會有這麼鳥的活動!
甚至是: 這也太小氣了吧! 的民眾觀感，若在達成集團ESG目標時卻引來這樣的感受，明顯這計劃是行不通的，也因此，在有限的資源下要完成全然是座標軸另一端的故事，可想而知又是一次燒腦行動。後來也成功在框架下與Annett完成了創新的同時卻也相當撙節的計劃。
除了畫大餅圓夢外，更重要的是計劃是否能落地執行
#InsideTheBigPicture
第三個專案-隔年度行銷活動規劃
從每月計劃到季度活動再到發現與建議；有了前面的經驗，我按照實際執行時間長短加上落地難度依序安排，更結合了前面的問卷結果規劃，在不斷討論與修改修改再大修改後，依據各專案執行細節進行審視與測試。
這邊也學到在想事情時，除了跳出來看之外，內容中的每一個細節都非常重要，常因一個細節設定不對，或設想不夠周到，整個案子都必須重想。另外，在天花亂墜的想法下，也要思考如何改善增進軟硬體功能，才能同步跟上並執行計畫。而因為當時我剛好比完一個全國性的商業競賽拿到優選，我也順勢把在比賽時的觀察結合對部門的想法加入了這次專案，獲得部長Ruby嘉許。
#ConnectWithCustomers
第四個大專案與前面不同，將不會實際執行，而是希望藉由我過去在業務單位的經驗還有自身觀察提出”好像要實際執行的活動”，但”旨在引出客戶的想法”跟創新的活動。
除此之外還有許多小專案、Daily Routine跟協助，整體來說是一個相當充實有趣且不致疲乏的實習。後來各主管希望我留下來繼續做，但明年可能都不會在台灣(如果運氣好各計劃都有申請上的話)，只好與大家分離，相當不捨。
真的非常感謝部門大家的照顧，尤其是我的mentor Annett還有小鴨，常常有零食飲料的襲擊也跟我聊了許多，親切溫暖，有事情找她們，都會熱心幫忙。還有Bryan進來第一天就帶我向部門所有同仁逐一介紹巡禮XD
還有提不完的同事們，互相幫忙，台灣的人情味就在這，我也從大家身上看到許多highly productive做事方法，非常高興能來到這裡實習!
Contact me: https://chienhsiang-hung.github.io/
最後附上舒適的員工餐廳，菜色豐富份量大，確實是幸福食堂；但遠傳收不到訊號，我都會到這邊吃飯邊看Economist。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
